---
title: 智人进化录——Day17
date: 2020-04-01 07:16:10
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
2. 下肢热身激活（2分钟）、臀腿碎脂挑战（40）、12分钟腿部-down、30俯卧撑 * 5（上肢强化）-1、还剩13次惩罚性腹肌训练、有氧操。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 打字
        没有完成，应该暂时暂停一下，开启一波疯狂写稿模式
    2. 归纳（电脑+房间）
        没有完成
    3. 坐姿纠正（每隔45分钟起来活动一下，或者执行惩罚性运动。再来一天估计就习惯了）
        完成了，有一个工具来辅助，要轻松得多。之后确实不应该过度依赖自己的意志力，而应该从制度上、工具上入手。       
    4. 练声
        没有完成，暂停一下吧，写稿要紧
    5. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好
        控制得还行

擦上周屁股：
1. 议题沉淀（写文章和复现）
    列表里的几个议题，知识点，内化下来
    上午粗略看了一圈，大概心理有个印象
2. 反序列化备忘录提取知识体系，调整目录
    down
3. 定向搜索，写稿子（灵活扩展）
    完成了编辑器部分
4. 极客时间（每周学习6小时以上，答三道题，就能再领一课，wow），《设计模式》、《深入理解Java虚拟机》，《深入理解Java虚拟机》、两本《Spritn》提取对写书有帮助的内容。
    没有完成

新任务：
1. 203事件（第二天新增，确实有必要，且花费了2个钟左右）
    down
新增待办：
1. 疫情对外援助：山东医疗组赴英国，各省对口医疗援助情况
2. 许可馨言论问题



## 反省
1. 下午吃完饭，没有立刻恢复写作状态。到晚上才找回一点点感觉
2. 规定的健身计划没有完成，但这其实也有点说明现在的健身计划太复杂了，至少4.5之前要简化
3. 整个身体应该还是缺觉的，而且不是很适应11点睡觉，要逐渐改变。

## 总结
整体碎片化时间占比还是过高，晚上找到的状态还不错，看2号能坚持多久了。整体4分，不及预期，再加6次惩罚性训练。明天加一个规定。只要出现主观上的15分钟空闲，就要强制腹部训练。